
CURRENT AFFAIRS QUESTIONS AND ANSWERS - 2026

Q1: What is the capital of Australia?
A1: Canberra is the capital of Australia. Many people mistakenly think it's Sydney or Melbourne.

Q2: Who is the current Secretary-General of the United Nations (as of 2024)?
A2: António Guterres from Portugal has been serving as the Secretary-General of the United Nations since January 2017.

Q3: What is the Paris Agreement about?
A3: The Paris Agreement is an international treaty on climate change adopted in 2015. It aims to limit global warming to well below 2°C above pre-industrial levels.

Q4: Which country has the largest population in the world?
A4: India surpassed China to become the world's most populous country in 2023, with over 1.4 billion people.

Q5: What is cryptocurrency and what is Bitcoin?
A5: Cryptocurrency is a digital or virtual currency that uses cryptography for security. Bitcoin, created in 2009, was the first decentralized cryptocurrency.

Q6: What are the BRICS nations?
A6: BRICS originally consisted of Brazil, Russia, India, China, and South Africa. In 2024, it expanded to include Egypt, Ethiopia, Iran, Saudi Arabia, and the UAE.

Q7: What is Artificial Intelligence (AI)?
A7: AI is the simulation of human intelligence by machines, including learning, reasoning, and self-correction. Examples include ChatGPT, image recognition, and autonomous vehicles.

Q8: What is the World Economic Forum?
A8: The World Economic Forum (WEF) is an international organization headquartered in Geneva, Switzerland. It hosts the annual Davos meeting of world leaders, CEOs, and intellectuals.

Q9: What is the significance of COP climate conferences?
A9: COP (Conference of the Parties) meetings are annual UN climate change conferences where countries negotiate climate action. COP28 was held in Dubai in 2023.

Q10: What is the International Space Station (ISS)?
A10: The ISS is a modular space station in low Earth orbit. It's a collaborative project involving NASA, Roscosmos, JAXA, ESA, and CSA, and has been continuously occupied since 2000.
